佐敦多名尼漢追斬同鄉案 4人罪成各判囚8個月至5年

【星島日報報道】佐敦前年發生斬人案，多名尼泊爾籍男子持刀及酒樽追打一名同鄉，令對方頭部及背部多處割傷及瘀傷，頭部傷口深至頭骨。巡警勸籲不果後開4槍制止，其中4名施襲者最終落網。當中1人承認一項蓄意傷人罪，其餘3人受審後2人被裁定蓄意傷人罪名成立，1人則被裁定襲警罪成立。案件今早在高等法院判刑，3名蓄意傷人罪成立的男子被判囚4年8個月至5年不等，襲警罪成立的男子則被判囚8個月。

案中4名被告依次為Pun Mahendra（27歲）、Pun Binod（25歲）、Rai Yogendra（31歲）及Pun Soul（20歲），他們原被控於前年10月2日，在佐敦襲擊33歲男子Gurung Vishal，其中Pun Mahendra於開審時已認罪。法官判刑時強調，蓄意傷人為非常嚴重的罪行。首、次被告以為事主是以前襲擊他們的一黨人中的一人，故在案發當日大舉復仇，襲擊顯然是有事前計劃的。首被告的控罪特別嚴重，他不停地用刀砍事主，直至被警員開槍制服，故他受槍傷是他自招的惡果。

法官同意難以確實分辨案發時誰人作過甚麼事情，但法庭不能忘記4人是集團式行動的。他們集中攻擊事主的頭部，事主受的創傷足以致命，他最終生還且無殘疾纏身，實屬幸運。

案情指，次被告以外的3人於案發當日，在白加士街一間樓上酒吧外，伺機襲擊男事主。途經現場的3名巡警勸交不果，次被告更以玻璃碎片威嚇警員並意圖搶槍，最終2名警員開槍制止，首、次被告中槍倒地。

法庭記者：黃梓生

多謝張超雄

又要晒錢去養呢 d 垃圾，直接槍斃算啦

送晒班垃圾返鄉下啦

你就垃圾

應該打佢毒針安樂死就算，養黎都曬米飯

佢地就開心囉，有人養

係難民定係啹喀兵後代?